[
  {
    "question_type": "multiple",
    "question": "¿Qué hizo la madre de Moisés para salvarlo del decreto del faraón?",
    "potential_answers": "lo escondió en una canasta entre los juncos del río Nilo,lo envió a vivir con familiares en Madián,mudó a su familia lejos de Egipto,lo dejó al cuidado de una familia egipcia adinerada",
    "actual_answer": "lo escondió en una canasta entre los juncos del río Nilo"
  },
  {
    "question_type": "multiple",
    "question": "¿Quién encontró a Moisés en el río Nilo?",
    "potential_answers": "un pescador,la hija del faraón,un grupo de pastores,un soldado egipcio",
    "actual_answer": "la hija del faraón"
  },
  {
    "question_type": "multiple",
    "question": "¿Qué señal mostró Dios a Moisés en la zarza ardiente?",
    "potential_answers": "a. convirtió la vara de Moisés en una serpiente,b. convirtió la mano de Moisés en lepra,c. a y b,d. ninguna de las anteriores",
    "actual_answer": "c. a y b"
  },
  {
    "question_type": "multiple",
    "question": "¿Cuál era el nombre del hermano de Moisés, quien también desempeñó un papel importante en el Éxodo?",
    "potential_answers": "Aarón,Josué,Caleb,Jetro",
    "actual_answer": "Aarón"
  },
  {
    "question_type": "multiple",
    "question": "¿Cuántas plagas envió Dios sobre Egipto?",
    "potential_answers": "7,10,12,15",
    "actual_answer": "10"
  },
  {
    "question_type": "multiple",
    "question": "¿Cuál fue la primera plaga en Egipto?",
    "potential_answers": "serpientes en la corte del faraón,rana por toda Egipto,las aguas convirtiéndose en sangre,oscuridad sobre la tierra",
    "actual_answer": "las aguas convirtiéndose en sangre"
  },
  {
    "question_type": "multiple",
    "question": "¿Cuál fue la tercera plaga en Egipto?",
    "potential_answers": "moscas,rana,piojos,granizo",
    "actual_answer": "piojos"
  },
  {
    "question_type": "multiple",
    "question": "¿Cuál fue la última plaga que convenció al faraón de dejar ir a los israelitas?",
    "potential_answers": "langostas,oscuridad,muerte de los primogénitos,granizo",
    "actual_answer": "muerte de los primogénitos"
  },
  {
    "question_type": "multiple",
    "question": "¿Qué pusieron los israelitas en los postes de sus puertas para protegerse de la última plaga?",
    "potential_answers": "una cruz,una estrella,sangre de cordero,ajo",
    "actual_answer": "sangre de cordero"
  },
  {
    "question_type": "multiple",
    "question": "¿Qué mar partió Dios para ayudar a los israelitas a escapar de los egipcios?",
    "potential_answers": "el mar Muerto,el mar Rojo,el mar Mediterráneo,el mar de Galilea",
    "actual_answer": "el mar Rojo"
  },
  {
    "question_type": "multiple",
    "question": "¿En qué montaña recibió Moisés los Diez Mandamientos?",
    "potential_answers": "monte Ararat,monte Sinaí,monte Sión,monte Moriah",
    "actual_answer": "monte Sinaí"
  },
  {
    "question_type": "multiple",
    "question": "¿Cuál era el nombre de la madre de Moisés?",
    "potential_answers": "Miriam,Séfora,Jocabed,Débora",
    "actual_answer": "Jocabed"
  },
  {
    "question_type": "multiple",
    "question": "¿Cuál era el nombre del suegro de Moisés?",
    "potential_answers": "a. Madián,b. Jetro,c. Reuel,d. b y c",
    "actual_answer": "d. b y c"
  },
  {
    "question_type": "multiple",
    "question": "¿Quién fue la esposa de Moisés?",
    "potential_answers": "Débora,Séfora,Jocabed,Hadassah",
    "actual_answer": "Séfora"
  }
]